\section{Famille Hanover \index[noms]{Hanover, George\_III} /  \index[noms]{, (Sophia) Charlotte}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I130_I131}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{George\_III Hanover \index[noms]{Hanover, George\_III}} naquit le \textit{mercredi 04 juin 1738}, \`{a} Norfolk-House (St. James Square)\index[lieux]{London!St. James Square!Norfolk-House}.
Il est le 2$^{\`{e}me}$ enfant de Frederick Louis Hanover \index[noms]{Hanover, Frederick Louis} \textit{[31 janv. 1701 - 31 mars 1751]} et de Augusta of\_Saxe-Gotha  \index[noms]{, Augusta of\_Saxe-Gotha} \textit{[30 nov. 1719 - 08 f\'{e}vr. 1772]}.
Il a 4 fr\`{e}res et 4 soeurs : Augusta Hanover \index[noms]{Hanover, Augusta} \textit{[12 ao\^{u}t 1737 \footnote{.} - 23 mars 1813 \footnote{.}]}, Edward Augustus Hanover \index[noms]{Hanover, Edward Augustus} \textit{[25 mars 1739 \footnote{.} - 17 sept. 1767 \footnote{.}]}, Elizabeth Caroline Hanover \index[noms]{Hanover, Elizabeth Caroline} \textit{[10 janv. 1741 \footnote{.} - 04 sept. 1759 \footnote{.}]}, Edward Henry of\_Gloucester Hanover \index[noms]{Hanover, Edward Henry of\_Gloucester} \textit{[25 nov. 1743 \footnote{.} - 25 ao\^{u}t 1805 \footnote{.}]}, Henry Frederick of\_Cumberland Hanover \index[noms]{Hanover, Henry Frederick of\_Cumberland} \textit{[07 nov. 1745 \footnote{.} - 18 sept. 1790 \footnote{.}]}, Louisa Anne Hanover \index[noms]{Hanover, Louisa Anne} \textit{[19 mars 1749 \footnote{.} - 13 mai 1768 \footnote{.}]}, Frederick William Hanover \index[noms]{Hanover, Frederick William} \textit{[24 mai 1750 \footnote{.} - 29 d\'{e}c. 1765 \footnote{.}]} et Caroline Matilda Hanover \index[noms]{Hanover, Caroline Matilda} \textit{[22 juil. 1751 \footnote{.} - 10 mai 1775 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Frederick Louis Hanover \index[noms]{Hanover, Frederick Louis} \textit{[31 janv. 1701]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mercredi 31 mars 1751}, \`{a} Leicester-House ()\index[lieux]{London!!Leicester-House}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 12 ans.
Sa m\`{e}re, Augusta of\_Saxe-Gotha  \index[noms]{, Augusta of\_Saxe-Gotha} \textit{[30 nov. 1719]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{samedi 08 f\'{e}vrier 1772}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 33 ans.
Son \'{e}pouse, (Sophia) Charlotte  \index[noms]{, (Sophia) Charlotte} \textit{[19 mai 1744]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mardi 17 novembre 1818}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 80 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{samedi 29 janvier 1820}, \`{a} Windsor Castle (Windsor)\index[lieux]{Berkshire!Windsor!Windsor Castle}, \`{a} l'\^{a}ge de 81 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} St. George Chap. (Windsor Castle)\index[lieux]{Berkshire!Windsor Castle!St. George Chap.}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{(Sophia) Charlotte  \index[noms]{, (Sophia) Charlotte}} naquit le \textit{mardi 19 mai 1744}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de Charles Louis Frederick  \index[noms]{, Charles Louis Frederick} \textit{[...]} et de Elizabeth of\_Saxe- Hildburghausen Albertin \index[noms]{Albertin, Elizabeth of\_Saxe- Hildburghausen} \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{mardi 17 novembre 1818}, \`{a} l'\^{a}ge de 74 ans.
Elle a \'{e}t\'{e} inhum\'{e}e le ..., \`{a} St. George Chap. (Windsor)\index[lieux]{!Windsor!St. George Chap.}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I130_I131.tex}{}{}
\par
Ils eurent 15 enfants : George\_IV Hanover \index[noms]{Hanover, George\_IV} \textit{[12 ao\^{u}t 1762 \footnote{.} - 26 juin 1830 \footnote{.}]}, Frederick Hanover \index[noms]{Hanover, Frederick} \textit{[16 ao\^{u}t 1763 \footnote{.} - 05 janv. 1827 \footnote{.}]}, William\_IV Henry Hanover \index[noms]{Hanover, William\_IV Henry} \textit{[21 ao\^{u}t 1765 \footnote{.} - 20 juin 1837 \footnote{.}]}, Charlotte Augusta Matilda Hanover \index[noms]{Hanover, Charlotte Augusta Matilda} \textit{[29 sept. 1766 \footnote{.} - 06 oct. 1828 \footnote{.}]}, Edward Augustus Hanover \index[noms]{Hanover, Edward Augustus} \textit{[02 nov. 1767 \footnote{.} - 23 janv. 1820 \footnote{.}]}, Augusta Sophia Hanover \index[noms]{Hanover, Augusta Sophia} \textit{[08 nov. 1768 \footnote{.} - 22 sept. 1840 \footnote{.}]}, Elizabeth Hanover \index[noms]{Hanover, Elizabeth} \textit{[22 mai 1770 \footnote{.} - 10 janv. 1840 \footnote{.}]}, Ernest Augustus\_I Hanover \index[noms]{Hanover, Ernest Augustus\_I} \textit{[05 juin 1771 \footnote{.} - 18 nov. 1851 \footnote{.}]}, Augustus Frederick Hanover \index[noms]{Hanover, Augustus Frederick} \textit{[27 janv. 1773 \footnote{.} - 21 avr. 1843 \footnote{.}]}, Adolphus of\_Cambridge Hanover \index[noms]{Hanover, Adolphus of\_Cambridge} \textit{[1774 \footnote{.} - 1850 \footnote{.}]}, Mary Hanover \index[noms]{Hanover, Mary} \textit{[25 avr. 1776 \footnote{.} - 30 avr. 1857 \footnote{.}]}, Sophia Hanover \index[noms]{Hanover, Sophia} \textit{[02 nov. 1777 \footnote{.} - 27 mai 1848 \footnote{.}]}, Octavius Hanover \index[noms]{Hanover, Octavius} \textit{[23 f\'{e}vr. 1779 \footnote{.} - 03 mai 1783 \footnote{.}]}, Alfred Hanover \index[noms]{Hanover, Alfred} \textit{[22 sept. 1780 \footnote{.} - 20 ao\^{u}t 1783 \footnote{.}]} et Amelia Hanover \index[noms]{Hanover, Amelia} \textit{[07 ao\^{u}t 1783 \footnote{.} - 02 nov. 1810 \footnote{.}]}.
\clearpage
